美參議院報告：俄滲透社群媒體 操控美總統大選拉抬川普

國際中心／綜合報導

《華盛頓郵報》上周日(16日)引述從參議院情報委員會獲得的草擬研究報告指出：俄羅斯曾在所有大型社群網站發布文字、影片、照片等資訊，企圖影響2016年美國總統大選，藉此拉抬川普的選情。

上述研究由牛津大學和網路分析公司Graphika共同負責，他們分析了數百萬則由臉書、推特、Google提供的社群網站貼文，同時研究一部分審查機率較低的媒體：例如Google+、Tumblr、Pinterest。

報告指出：「社群媒體已失去讓民眾抒發不滿及參與討論的功能。如今它已變成一個被政黨、政客操縱的工具。」

報告同時顯示，俄羅斯散布誤導性的選舉資訊，刻意發布有關移民、槍支管制的貼文，刺激保守派選民參與選舉，同時打擊非裔美國人對選舉的信心，影響他們的投票意願。

該報告也提到：「所有資訊明顯的對共和黨有利、尤其是對川普。 另外相關的貼文也鼓勵了保守派、右翼民眾投票。」當中俄羅斯操作大量臉書、Instagram的個人頁面，涉及1.26億臉書用戶及2000萬Instagram用戶。

報告的撰文者批評各社群媒體不配合通俄案調查，形容他們是「慢半拍、不協調的合作」。當中提到Google提交的資料及影像跟通俄調查相關不大，讓調查員難以處理及分析相關資訊。

民主黨先大肆借媒體拱抬，Facebook仲要懷疑係將民主黨言論、見解浮上水面及推介先